{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_093664",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "울주 간월사지 석조여래좌상"
    },
    "text": "蔚州 澗月寺址 石造如来坐像  (울주 간월사지 석조여래좌상)\\n\n蔚山広域市蔚州郡アルプス温泉4ギル15(上北面)\\n\n1963年1月21日に宝物に指定されたこの仏像は、身体は比較的きれいに残っていますが、光背は失われ、台座も一部のみが残っています。頭は螺髪であり、陸系は大きくて頭と区別できないほどです。顔は丸くて豊満で、目・鼻・口は小さいですが、人間的な顔です。背は低く、首には三つ線が形式的に描かれています。肩は狭く胸は貧弱ですが、線は滑らかで、手は降魔触地印をしています。肩にかけた法衣は非常に薄く、U字型の階段状のしわができており、これらの特徴からこの仏像は9世紀のものであると分かります。台座は現在、完全な形としては下台のような八角形の台座があり、各面に眼象が彫刻されています。この仏像は現在、新しく建てられた寺院に奉安されていますが、長い間放置されていたため、苔がたくさんついており、手の一部が若干破損しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の身体の状態はどうですか？",
            "answer": "身体は比較的きれいに残っています。"
        },
        {
            "question": "光背や台座について何か残っていますか？",
            "answer": "光背は失われ、台座も一部のみが残っています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の頭の特徴は何ですか？",
            "answer": "頭は螺髪であり、陸系は大きくて頭と区別できないほどです。"
        },
        {
            "question": "この仏像の顔の特徴はどうですか？",
            "answer": "顔は丸くて豊満で、目・鼻・口は小さいですが、人間的な顔です。"
        },
        {
            "question": "この仏像の肩や胸の特徴はどうですか？",
            "answer": "肩は狭く胸は貧弱ですが、線は滑らかで、手は降魔触地印をしています。"
        },
        {
            "question": "台座について教えてください。",
            "answer": "台座は八角形の台座があり、各面に眼象が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何世紀のものだと分かりますか？",
            "answer": "この仏像は9世紀のものであると分かります。"
        },
        {
            "question": "この仏像は現在どこに奉安されていますか？",
            "answer": "この仏像は現在、新しく建てられた寺院に奉安されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何故放置されていたのですか？",
            "answer": "長い間放置されていたため、苔がたくさんついており、手の一部が若干破損しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 305,
        "QA": 327
    }
}